［賽後檢討］尋晚上環嘅問題

發夢尋晚入夜之後點解係咁有人話撤去中環前線根本冇咁嘅諗法 搞到前線走咗好多人
拋磚引玉 歡迎大家講下尋晚現場有咩問題

推

我無野講

大家唔好忽略左尋晚上環發生嘅事

麻煩大家出力推上環post先 次要元朗
要大家集中火力推上熱門，唔好理無謂post住

其實當刻防暴用布袋戰術 由西環果邊開始推 其實除左向中環走或者走入內街 坦白講冇得死守 前線義士用命換時間比後方既人撤退 我當時起現場係咁覺得

發夢昨晚好混亂，打機被人老點到浪費晒啲氣力起前後來回行路，扣了好多HP。到了金鐘被老點去中環，到中環再去西環，到了西環又返去中環，已經扣咗一半HP

我明和理非要退 但發夢見到好多full gear跟埋一齊退

我都想知
退到中環先知原來有手足係上環

所有上環post幫手推

阻阻大家 小弟嘅白宮聯署差四分一人咋
希望request國際人道救援/援助 人權監察
已經有七萬四千人簽咗
係我知 未必work 但呢個簡單嘅步驟 希望咁多位唔好放棄任何一線機會
希望大家用兩分鐘簽簽佢記住confirm email
同幫手推推post thx

大家繼續幫手文宣 各自爬山 山頂見

仲有一個雨革留低嘅問題 大家仲未發揮到三角鐵馬嘅最大功用 淨係用嚟守係冇用

推埋呢個

光復香港

push

時代革命

其實尋晚上環幾點散？
今日俾元朗新聞洗哂版

1120現場好多人話1125散
最後1125走左8-9成人 淨低1125無走嘅人好似之後都陸續散

其實班前綫full gear集體退
班和理優自自然識退

有時都幾撚嬲 帶晒3m豬嘴企撚左後面 大佬 你用唔著咪比前線啦 前線好撚多人都普通口罩就企前

大把份靚豬咀多數都係自備嫁啦

發夢尋晚真係極混亂

1. 唔知防線與防線之間嘅手足點溝通/有冇共識

大約十點左右我喺上環德輔道中同機利文街交界附近嘅防線，聽到守鐵馬嘅兄弟話前面嘅手足唔肯撤，已經冇乜人，冇人勸到佢哋走，所以叫我地唔好再去嗰邊，應該去中環十字路口。又話半個鐘後金鐘嗰邊啲狗會前後夾我哋，我唔想掉低前邊啲手足，所以無理到直接行咗去開戰位置，即係永安百貨向堅尼地城方向前少少。去到嗰度大概十點半，眼見仲係好多人。

2. 尋日開戰位置對我地好不利
太易俾人夾死之餘，地方唔夠空曠啲煙散唔到，加上視野太差，唔知點樣可以進攻。

上環檢討 每次都要進化！！手足入黎討論！

#146 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

其實就係等埋前面先走，有人未走我唔走，人哋走咗我先走，最後大家等大家坐哂係度齊齊唔走。

Exact7ly 發夢次次都係後邊話前邊唔走佢哋唔走 前邊又話後邊未走佢哋都唔走

再加上中聯辦宣言一完就開咪叫走，但無話去邊度走，
上環班手足就坐哂喺度等前面啲人，但又唔知佢哋走哂未，到十點前線路口決定走，後面又唔知一直支援上前，又坐翻係度。

話說有冇人知綠衫係咁叫人走嗰班老人家咩料

後方要退一落地鐵就得，其實後方又係等緊前線退。。。

後面西區警署見前面仲有人就起左防線幫手，唔知前線其實想退翻去中環。大家見有防線就坐喺度守唔再走，反而喺再後少少停車場又起多條防線，就更加多人留低守。
最後克警黎到就開拖唔洗走。

其實就係前線一早講咗向中環走，九點中聯辦開過咪叫走，十點路口防線亦有叫走。

但係呢個信息傳達唔到去後面 仲keep住好多人上前諗住幫手

而前線勇武最後唔理想唔想走都要留翻喺度幫手守。

講真呢單野唔係第一次，沙田都係敢。

錯失走既時機之外，
前線爆哂粗係敢屌傷和氣。

真係要諗諗佢。

哨channel應該要將退守個信息傳開去

佢哋自備自保啫，唔好怪佢哋。

中聯辦條橋太遠太高
制空權輸晒, 對方一定有資源佔到有利位置
而且下面既手足完全唔知上面既部署, 對方一定拎cam 狂拍, 無得防
條天橋太寬, 太長去到中上環咁制
哨兵都睇唔到橋上面環境, 通知唔到前線
地勢太洶,只可能係頭段作用, 中後段就要退
而且港澳碼頭,中環一帶有好多遊客, 高級酒店, 所以警犬係上環係收左制, 停止再推入中環
同71 立法會當日一樣, 一到中環就停, 唔會再推, 希望唔會太沖擊中環既高級酒店

物資站過少，同埋啲人唔帶急救用品。
First aid 用品數量完全唔平衡，大量生理鹽水但沒乜膠布，繃帶同敷料仲有係沒手套

發夢個時，我係急救個箱搵唔到膠布。好彩我有自己有先俾到人。

生理鹽水唔好再俾大枝裝佔多數，買細枝裝一排四枝已經夠做。唔夠做就拖去後面沖眼

訓前一推

後面既人就係怕撤左前線會比人圍
一直等緊前線退
當時約十點
因為留低根本咩都做唔到
而班狗清場其實大條道理
我認為最理想既情況就係人多勢眾時做野
目標達到就退
人數依然好多既就兵分幾路突擊唔同地方
hit and run
一達到目標就閃
唔好同狗有正面衝突
要佢地追住我地尾但又捉唔到射唔出打唔到
等佢地谷住谷住飽嘗失敗感無力感
前線係主力好重要
少一個就少好多
所以一定要保住條命玩落去
一定唔可以抱住要開戰既諗法

我都有發現呢個問題
可以喺呢個post俾下意見

721 賽後檢討（1）- 傳令兵

發夢記得當時做緊物資鍊傳緊物資比上環既前線
然後忽然見到好多前線推住鐵馬跑番轉頭
當我地諗梗點解前線跑番轉頭先
就有人話上環既手足已經set好哂road block settle哂全部野
但中環要幫手所以就大批和理非一齊向中環移動